% ----------------------------------------------------------
\newcommand{\DedicatoriaTexto}{%\color{blue}
\textit{ Este trabalho é dedicado à minha mãe Isabel Cristina e à minha esposa Aline de Oliveira que sempre me deram todo suporte necessário para superar os obstáculos e me encorajaram}
}
